（復仇者聯盟）記仇20年 5小時連續放火燒4同學家

(新增：案情、律師說法)

真是太恐怖！台中一名魏姓男子(41歲)就讀高職、專科畢業已20多年，卻因認為當年有3名同學和1名友人對他言詞嘲諷，竟記仇至今，於去年12月26日深夜至隔日清晨，5個小時內連續至同學和友人位於台中、彰化的住處放火，燒毀其住處、車輛，還波及其他住戶，所幸未造成人員傷亡，台中地檢署調查發現，其中魏男縱火的一處，友人根本不住在那裡，檢察官認為他深夜縱火、枉顧人命，依殺人未遂罪嫌起訴。
目前魏男仍被收押中，據了解，魏男落網後表示，因讀書期間，梁姓友人及曹姓、林姓、高姓同學就對他言詞嘲諷，奚落他成績不好、出社會後也說他成就不好，讓他既受傷又憤怒，至於縱火前雙方究竟有何衝突，魏男沒有說明。而曹男等同學表示，早忘了讀書期間發生何事；而魏男竟記仇20餘年後去放火，同學和檢警都表示「足恐怖 」。
魏男的律師表示，學校畢業後，魏男和友人、同學仍持續有聯絡，偶爾也會外出聚餐喝酒，難免開開玩笑或彼此嘲弄，可能是魏男把這些打鬧的話放到心裡去了，加上魏男身體不好，是否因此影響情緒或精神狀況不佳而縱火，待院方開庭審理時，再請法官釐清。
而魏男縱火的其中一處是台中市美村南村一棟7樓公寓，一樓是一家幼兒園，樓上是住戶，當時火勢嚴重，屋內有10人被搶救下樓送醫，幼兒園表示，當時魏男潛入屋內，但該處並無魏男認識的梁姓友人住在裡面。至於另位被縱火的林姓同學住處，該處火警後已整修完畢，另易主經營卡拉ok店。
起訴指出，26日深夜11點30分，魏男將礦泉水、不明液體和粉末混合後放在塑膠油桶內，前往美村南路梁姓友人居住的公寓大樓，將不明液體潑灑在電樓梯，再將電梯按往7樓，火勢燒毀地下室變電箱設備及其他住戶停放的保時捷和BMW，另公寓6樓和7樓的住戶客廳傢俱、廚房等也被燒毀或燻黑。
魏男接著前往彰化縣曹姓同學、台中大勇路林姓同學、瓦磘路高姓同學的透天厝，朝窗戶潑灑或從未關上的氣窗倒進不明液體，再點火後離去，分別造成同學住處的玻璃、天花板、洗衣機等物燒毀。
台中警消接獲報案後立即出動滅火，對市區一夜發生3起火災感到不解，懷疑人為縱火，報請檢察官林依成指揮偵辦，檢警調閱監視器等相關畫面，立即鎖定魏男潑灑不明液體展開追緝，而魏男在27日晚上因糖尿病病發昏倒在路上，警方據報查看，發現是涉嫌縱火的魏男，將他拘提到案，並搜索住處查獲縱火時穿著的衣物。
檢方指出，魏男縱火燒毀他人住宅、交通工具造成他人財產損失，不僅涉犯公共危險罪，而深夜縱火、枉顧人命，甚至美村南路公寓內並未住有梁姓友人，魏男卻亂放火，更涉犯殺人罪，應從重罪殺人未遂罪起訴判刑。(許淑惠／台中報導)

君子報仇 十年不晚